【UGL案】周浩鼎宣布即時辭任委員會委員 重申無違規違法無隱暪

讓特首梁振英修改交予立法會調查UGL專責委員會文件的民建聯議員周浩鼎，決定辭去委員會委員一職。他重申事件中自己「無違規、無違法、無任何隱暪」，辭職是考慮到委員會日後運作，希望平息政治風波。
周浩鼎決定辭任委員會委員。（資料圖片）

讓特首梁振英修改交予立法會調查UGL專責委員會文件的民建聯議員周浩鼎，今早11時許在黨團召集人陪同下見記者，宣布他決定即時辭去委員會委員一職。他重申事件中自己沒有違規、違法，亦無任何隱暪，,一直以來只想調查完整公正，辭職是考慮到委員會日後運作，希望盡快平息政治風波。

專責委員會委員、公民黨楊岳橋認為，周浩鼎即使辭職，但在解釋中依然不肯認錯，而今次事件涉及特首干預立法會運作，牽涉立法會尊嚴，立法會需要繼續調查跟進。

泛民連日來兵分多路狙擊周浩鼎和梁振英，除了有政黨到廉政公署舉報二人涉公職人員行為失當、今午的內務委員會將討論對周浩鼎的譴責動議，另外公民黨正積極研究是否彈劾梁振英。調查UGL專責委員會下午4時會再開會，會議閉門進行，但首個議程是討論餘下會議是否公開進行。特首梁振英昨日下午「出招」，循「正途」去信專責委員會主席及委員，要求委員會在研究範圍加入研究，UGL協議條款是否偽造。